降魔的大咗結局:-(

以後無得再追降魔的啦快啲出3.0啦

tellme@1823.gov.hk、webmaster@ofca.gov.hk、broadcastcomplaint@ofca.gov.hk

主旨：投訴節目「另一個香港」

敬啟者：

本人就無線電視無線財經資訊台在2020年5月23日晚上7:30播出的節目「另一個香港」作出投訴。

根據「電視節目守則」，合家欣賞時間定為每日下午四時至晚上八時三十分，在這段期間，任何不適宜兒童觀看的材料，均不得播放。持牌人應確保以負責任的手法播放節目，並應避免在沒有需要的情況下，引起觀眾反感。上述節目就香港「反修例」運動的報道內容及受訪者言論偏頗，一概只報導政府立場的言論，並未適當加入不同意見的觀點，本人認為情況非常嚴重。整個節目只集中報道示威者對警方施行的暴力行為，對警察執法上的不當、錯誤甚至違規卻輕輕帶過，未有在節目中涵蓋多方面的意見，相信已引起許多市民的反感。

有關節目長篇幅指控李柱銘、陳方安生、黃之鋒等人勾結外國勢力，紀錄片未給予機會讓被指摘人士回應指控，節目集中污衊及侮辱民主派人士，煽動對英美等國的仇恨，本人希望有關部門令無線電視提供實質証據，證明相關人士與國家曾操控反修例事件。此外，節目內容大篇幅涉及未經證實的推測及陰謀論，當中言論歪曲事實、毫無根據，屬誤導、偏頗、欠持平及誹謗，煽動對青年、市民的仇恨，以及認同、煽動警方的暴力、違法行為。無線電視作為使用公共頻譜廣播的機構，未有事先核實主持的言論是否真確，便以珍貴的大氣電波資源播出該等偏頗、抹黑和具煽動性的言論，屬不負責任。持牌機構必須嚴格遵守通訊局的相關業務守則，有關部門亦應正視社會各界對其監管節目內容、質素的關注，正面和積極跟進及向公眾作出交代。

本人要求1823代為轉介相關投訴事宜至各相關部門，同時由於個案相信已被傳媒廣泛報導，故要求能夠加快處理並回覆本人相關進度。

此致
1823 及 通訊事務管理局

豪仔

係都要寫死豪仔

誰願見死不救滴水不漏像一顆石頭

其實我願陪著你 卻又留下你

推到去Tvb，快啲出第三集，好多人睇

十卜清

降魔粒的
是黑色的

Who care

笑咗

仲睇TVB?

只睇降魔的

屌你老母仲睇tvb

依家唔睇了

send咗投訴信未？🙂

好波

食飯睇到，啲CG化妝仲用緊十幾年前咁冇進步過

對白又膠，

睇到打冷震

推呢個

阿婆粒的，是降魔的